---
layout: post
lang: fr
title:  "Bonnet d'été"
date:   2017-05-26 18:57:00
categories: crochet
main_category: ['accessories', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Un bonnet d'été crocheté 100% coton, avec explications"
asset_path: 'bonnet-ete'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'crochet'
  - 'bonnet'
  - 'gratuit'
  - 'ete'
  - 'coton'
support: [jquery, gallery]
---

Un petit tuto ce soir, par ces grosses chaleurs: un bonnet d'été! 100% coton, crochet numéro 3, fil Phil Coton 3 de Phildar.

Ils sont inspirés d'un tuto en russe trouvé sur le net, gratuit.

Les explications de la rose sur le site de Petite Maille.

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.bonnet-ete id_number=1 %}


### Explications

Le principe est de faire des V dans les espaces formés par les V des rangs précédents, 1 « V » = 1 b, 1 ma, 1 b.
Le principe des augmentations est simple : tous les 2 tours on fait un « V » supplémentaire entre 2 « V », à savoir entre 2 brides et non simplement dans les espaces (voir schéma).

* Rang 1 : 5 mailles en l’air, fermer le rond avec 1 m. coulée
* Rg 2 : 4 mailles en l’air (=1b+1ma), \*1b, 1ma\* 11 fois, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 3 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma, 1 bride dans le même espace, puis 11 V dans les 12 espaces formés par les V du tour d’avant, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 4 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 1b dans le même espace, 1 V entre les 2 brides suivantes, 1 V dans l’espace suivant, \*1 V dans l’espace suivant, 1 V entre les 2 brides, 1 V dans l’espace suivant\* (=1 groupe d’augmentation) répéter encore 4 fois, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début

Vous avez 6 groupes d’augmentation (voir schéma)

* Rg 5 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 1 V dans l’espace suivant tout le tour, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 6 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 4 ma (=1b+1ma), 1b dans le même espace, 1 V entre les 2 brides suivantes, 1 V dans l’espace suivant, 1 V dans l’espace suivant, \*1 groupe d’augmentation, 1 V dans l’espace suivant\* encore 5 fois, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 7 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 1 V dans l’espace suivant tout le tour, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 8 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 4 ma (=1b+1ma), 1b dans le même espace, 1 V entre les 2 brides suivantes, 1 V dans l’espace suivant, 1 V dans les 2 espaces suivants, \*1 groupe d’augmentation, 1 V dans les 2 espaces suivants\* encore 5 fois, joindre avec la m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 9 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 4 ma (=1b+1ma), 1b dans le même espace, 1 V entre les 2 brides suivantes, 1 V dans l’espace suivant, 1 V dans les 3 espaces suivants, \*1 groupe d’augmentation, 1 V dans les 3 espaces suivants\* encore 5 fois, joindre avec la m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rgs 10 à 17 : 1 m coulée pour aller jusqu’à l’espace suivant, 4 ma (=1b+1ma), 1 V dans l’espace suivant tout le tour, joindre avec 1 m coulée dans la 3ème maille de la ma du début
* Rg 18 : 1 ma, \*1 ms dans l’espace, 1 ms dans chacune des 2 b suivantes\*, répéter tout le tour, joindre dans la ma avec une m coulée.
* Rgs 19 et 20 : 1 ms dans chaque ms du tour précédent
* Rg 21 : 1 db dans chaque ms, mais augmenter tous les 15 db (en faisant 2 db dans la même m)
* Rgs 22 et 23 : 2 ma, \*1 db en relief, 1db\*, répéter tout le tour, mais en augmentant de 1 db tous les 15 rangs (vous faites donc 1 db « normale » et 1 db en relief dans la même db)
* Rg 24 : 2 ma, \*1 db en relief, 1 db\* tout le tour.

Couper et rentrer les fils.
Faire une chaînette avec un fil contrasté (de la couleur des feuilles) suffisamment longue et la coudre sur les 3 rangs de mailles serrées.
Faire une rose et 2 feuilles et les coudre sur le bonnet.

Vous avez terminé! 

Un petit schéma valant toujours mieux qu'un grand discours, je vous ai également joint les explications de la feuille et un petit schéma explicatif sur le démarrage du bonnet ;-)

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.bonnet-ete-exp id_number=2 %}

Un bon crochet à toutes :-)
